<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Berita &#8211; KacaFilm.co.id</title>
	<atom:link href="/category/berita/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2022 04:20:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/06/kaca-film-favicon-logo-150x150.png</url>
	<title>Berita &#8211; KacaFilm.co.id</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>8 Cara Mengetahui Mobil Yang Habis Tertabrak</title>
		<link>/8-cara-mengetahui-mobil-yang-habis-tertabrak.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Jun 2022 10:00:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12749</guid>

					<description><![CDATA[Memiliki sebuah mobil merupakan dambaan bagi semua orang di zaman sekarang karena kemudahan dan juga rasa nyaman yang diberikan pada mobil merupakan salah satu alasan mengapa kita harus memilikinya. Dengan semakin tingginya harga mobil baru, maka hal yang dilakukan beberapa orang untuk memiliki sebuah mobil adalah dengan membeli mobil bekas. Untuk saat ini, penjualan mobil &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/8-cara-mengetahui-mobil-yang-habis-tertabrak.html"> <span class="screen-reader-text">8 Cara Mengetahui Mobil Yang Habis Tertabrak</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Memiliki sebuah mobil merupakan dambaan bagi semua orang di zaman sekarang karena kemudahan dan juga rasa nyaman yang diberikan pada mobil merupakan salah satu alasan mengapa kita harus memilikinya. Dengan semakin tingginya harga mobil baru, maka hal yang dilakukan beberapa orang untuk memiliki sebuah mobil adalah dengan membeli mobil bekas.</p>



<p>Untuk saat ini, penjualan mobil bekas memang masih banyak diminati oleh masyarakat dan tidak pernah sepi pelanggan, tetapi jangan sampai Anda terkait dengan membeli mobil yang sudah pernah mengalami tabrakan atau kecelakaan supaya tidak menyesal dan tetap aman saat berkendara dengan menggunakan mobil tersebut.</p>



<p>Mobil bekas tabrakan memang bisa terlihat dari kondisinya yang sudah tidak sempurna dan tidak memungkinkan, ada beberapa bagian mobil yang sudah tidak dapat diperbaiki kembali. Namun, biasanya calon pembeli mobil bekas hanya fokus dengan memeriksa bagian <a href="\&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Mesin\&quot;">mesin</a> saja, padahal jika kenyataannya salah satu tanda mobil bekas tabrakan bukan hanya di bagian mesin saja melainkan ada beberapa bagian penting lainnya yang harus diperiksa.</p>



<figure class="wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1200" height="583" data-id="14531"  src="/wp-content/uploads/2018/11/Cermat-Tepat-Memilih-Kaca-Film-Mobil-Kesayangan-Anda.jpg" alt="" class="wp-image-14531" srcset="/wp-content/uploads/2018/11/Cermat-Tepat-Memilih-Kaca-Film-Mobil-Kesayangan-Anda.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2018/11/Cermat-Tepat-Memilih-Kaca-Film-Mobil-Kesayangan-Anda-300x146.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/11/Cermat-Tepat-Memilih-Kaca-Film-Mobil-Kesayangan-Anda-1024x497.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2018/11/Cermat-Tepat-Memilih-Kaca-Film-Mobil-Kesayangan-Anda-768x373.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1000" height="563" data-id="14527"  src="/wp-content/uploads/2018/11/Tips-Untuk-Memasang-Kaca-Film-Mobil.jpg" alt="" class="wp-image-14527" srcset="/wp-content/uploads/2018/11/Tips-Untuk-Memasang-Kaca-Film-Mobil.jpg 1000w, /wp-content/uploads/2018/11/Tips-Untuk-Memasang-Kaca-Film-Mobil-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/11/Tips-Untuk-Memasang-Kaca-Film-Mobil-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></figure>
</figure>



<p>Oleh karena itu sebelum anda memutuskan untuk membeli sebuah mobil bekas, anda harus mengetahui secara tepat ciri-ciri bekas tabrakan. Bagaimanakah cara mengetahui mobil bekas tabrakan baik tabrakan ringan maupun tabrakan keras, yang harus kita periksa antara lain adalah:</p>



<ol><li>Cek body bagian depan (kap mesin) dan belakang (bagasi), biasanya pada bagian inilah mobil paling sering mengalami tabrakan. Saya sarankan anda melihat cat pada bagian tersebut yang mana mobil bekas tabrakan jika cat berbeda dengan bagian samping mobil atau bagian atas mobil kemungkinan mobil pernah mengalami tabrakan. Lihat juga <a href="\&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Tanda_nomor_kendaraan_bermotor\&quot;">plat</a> (body) di balik cat biasanya juga bekas tabrakan terdapat tanda-tanda cas ketok magic dari balik body yang dicat (sangat jelas terlihat).</li><li>Lihat bagian kaca depan dan belakang mobil, kaca yang orisinal biasanya ada cap pabrikan mobil.</li><li>Lihat penempatan kaca pada karet kaca apakah sempurna atau tidak, bisa dilihat secara fisik. Biasanya jika kaca bukan asli pabrikan mobil tampak berbeda, atau bisa dilakukan penyemprotan dengan air pada karet kaca jika air merembes ke dalam berarti pernah bermasalah.</li><li>Anda harus mengecek celah-celah kompor dengan bagian body mobil seperti celah antara lampu dengan body, bumper dengan body. Mobil yang pernah mengalami tabrakan biasanya memiliki celah komponen <a href="\&quot;https://id.wiktionary.org/wiki/eksterior\&quot;">eksterior</a> yang tidak sama. Anda juga harus mengecek biasanya posisi bumper dengan kap mesin tidak simetris.</li><li>Anda harus mengecek lekukan-lekukan biasa kita sebut dengan mobil. Apakah simetris atau sudah tidak lurus lagi mobilnya. Cek juga kalau di mobil datar simetris atau bergelombang. Cara yang biasa digunakan adalah dengan membuka dan menutup pintu dan melihat Apakah pintu mobil masih persisi rata dan memiliki celah yang sama.</li><li>Anda harus mencoba mengendarai mobil pada kecepatan 60 km per jam, jika mobil pernah mengalami tabrakan keras maka pengendalian mobil cenderung membelok pada salah satu sisi, radius putar ke kanan dan ke kiri mobil tidak sama, terdapat bunyi-bunyi bagian tertentu terutama bagian <a href="\&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Suspensi\&quot;">suspensi</a> mobil. Tentu hal ini akan sangat membahayakan bagi anda saat berkendara.</li><li>Lihat mobil dari kejauhan gunakan fill apakah mobil terlihat janggal atau tidak, warna cat dan bentuk mobil</li><li>Cangcorang terakhir adalah cara klasik yang digunakan pada seluruh bagian body, cobalah anda ketok-ketok dengan pada seluruh body sambil melihat cat maupun lurus tidaknya body mobil. Jika diketuk terasa berat indikasinya mobil bekas dempul, sambil mengetok body mobil Lihatlah tekstur dan kilo cat mobil.</li></ol>



<p>Mobil yang memiliki body asli dari pabrik produsen otomotif memiliki harga yang relatif tinggi, cangkang jika mobil telah cacat tentu buka lebih rendah karena biaya perbaikan juga tidak sedikit misalnya rangka mobil atau sasis tidak lurus atau posisi ban tidak presisi dan lain-lain.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sebelum Beli, Yuk Kenali 3 Jenis Material Kaca Film Mobil!</title>
		<link>/3-jenis-material-kaca-film.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[wizam robb]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 07 Mar 2020 03:47:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/sebelum-beli-yuk-kenali-3-jenis-material-kaca-film-mobil/</guid>

					<description><![CDATA[Dewasa ini, kaca film telah menjadi salah satu komponen tambahan yang paling banyak diaplikasikan pada sejumlah mobil. Tidak hanya memiliki peranan dalam menangkal sinar matahari, namun kaca film juga mampu meningkatkan keamanan atau privasi, sekaligus menjadi pemanis tampilan eksterior mobil. Hanya saja, banyak pengguna kaca film saat ini tidak mengetahui dengan betul dasar dari pembuatan &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/3-jenis-material-kaca-film.html"> <span class="screen-reader-text">Sebelum Beli, Yuk Kenali 3 Jenis Material Kaca Film Mobil!</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Dewasa ini, <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/\&quot;">kaca film</a> telah menjadi salah satu komponen tambahan yang paling banyak diaplikasikan pada sejumlah mobil. Tidak hanya memiliki peranan dalam menangkal sinar matahari, namun kaca film juga mampu meningkatkan keamanan atau <a href="\&quot;https://id.wiktionary.org/wiki/privasi\&quot;">privasi</a>, sekaligus menjadi pemanis tampilan eksterior mobil. Hanya saja, banyak pengguna kaca film saat ini tidak mengetahui dengan betul dasar dari pembuatan komponen aksesoris mobil tersebut. Padahal, masing-masing material pada kaca film memiliki karakteristik berbeda yang tentu saja untuk mempengaruhi terhadap patokan harga.&nbsp;</p>



<p>Berikut ini akan kami paparkan beberapa bahan yang biasanya digunakan pada industri kaca film. Apa sajakah itu? Berikut ulasannya.&nbsp;<br></p>



<h2>Metal&nbsp;</h2>



<p>Biasanya material ini tidak begitu optimal dalam menjaga kestabilan suhu dalam area kabin <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/pasang/mobil\&quot;">mobil</a>. Sebab, bahan-bahan lain yang diaplikasikan juga tidak terlalu bagus kualitasnya. Sangat wajar apabila harga jual kaca film semacam ini paling murah di pasaran.<br></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full \&quot;wp-block-image"><img loading="lazy" width="700" height="367" src="/wp-content/uploads/2020/03/bahan-kaca-film-2.jpg" alt="" class="wp-image-14470" srcset="/wp-content/uploads/2020/03/bahan-kaca-film-2.jpg 700w, /wp-content/uploads/2020/03/bahan-kaca-film-2-300x157.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<h2>Nano keramik</h2>



<p>Jika dibandingkan dengan bahan metal, kaca film yang mengaplikasikan Nano keramik memiliki durasi penggunaan yang jauh lebih lama. Hal ini dikarenakan kaca film harus dicelupkan terlebih dahulu agar dapat melekat dengan nano keramik. Hal yang lumrah apabila harga dari kaca film keramik cukup mahal di pasaran, kurang lebih Rp 2 jutaan sampai Rp 6 jutaan.&nbsp;<br></p>



<h2>Organic Windows&nbsp;</h2>



<p>Kaca film dengan material ini mungkin bisa anda jadikan sebagai pilihan alternatif. Kualitas dan harga yang ditawarkan di pasaran berada di antara material metal dan nano keramik. Oleh sebab itu, varian warna yang ditawarkan bukanlah hitam pekat. Namun ada varian warna lain yaitu kehijauan.<br></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ketahui 4 Hal Sebelum Membeli Kaca Film</title>
		<link>/4-hal-sebelum-membeli-kaca-film.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[wizam robb]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 06:13:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/ketahui-4-hal-sebelum-membeli-kaca-film/</guid>

					<description><![CDATA[Kaca film adalah suatu aksesoris paling penting pada mobil karena memiliki peranan dalam menghalau panasnya sinar matahari. Pemasangannya yang bisa terdapat pada hampir seluruh bagian jendela, kata film ini mampu menghadirkan rasa nyaman bagi para pengendara maupun penumpang saat berada di jalanan.&#160; Disamping itu, kaca film keberadaannya begitu diperlukan mengingat kemampuannya dalam menghalau sinar cahaya &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/4-hal-sebelum-membeli-kaca-film.html"> <span class="screen-reader-text">Ketahui 4 Hal Sebelum Membeli Kaca Film</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Kaca film adalah suatu aksesoris paling penting pada mobil karena memiliki peranan dalam menghalau panasnya sinar matahari. Pemasangannya yang bisa terdapat pada hampir seluruh bagian jendela, kata film ini mampu menghadirkan rasa nyaman bagi para pengendara maupun penumpang saat berada di jalanan.&nbsp;<br></p>



<p>Disamping itu, kaca film keberadaannya begitu diperlukan mengingat kemampuannya dalam menghalau sinar cahaya <a href="\&quot;https://kbbi.web.id/matahari\&quot;">matahari</a> yang membuat silau para pengendara sehingga mengganggu pemandangan jalan.&nbsp;<br></p>



<p>Walau begitu, terdapat sejumlah hal yang perlu Anda ketahui Untuk memperoleh kaca film berkualitas baik. Di bawah ini tips yang bisa anda gunakan dalam melakukan <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/\&quot;">pembelian kaca film</a> di situs kami.&nbsp;<br></p>



<h2>Tingkat Kegelapan&nbsp;</h2>



<p>Hal yang perlu diketahui saat membeli kaca film, terutama untuk pemasangan bagian depan mobil yaitu level kegelapan. Usut punya usut, bagian inilah yang akan mempengaruhi pandangan pengendara ketika berada di jalan, sangat direkomendasikan untuk menggunakan jenis kaca yang memiliki level kegelapan maksimal 40% saja.&nbsp;<br></p>



<h2>Harus Terang Apabila Dilihat Dari Dalam&nbsp;</h2>



<p>Kaca film yang memiliki kualitas unggul tentu saja harus berkarakteristik terlihat terang apabila dilihat dari bagian dalam mobil. Telah tersedia aneka jenis tertentu yang memiliki kenampakan redup dan gelap, baik dari luar bahkan dalam mobil. Hal ini tentu akan sangat membahayakan karena akan mengganggu jarak pandang saat berkendara.&nbsp;<br></p>



<figure class="wp-block-image alignleft size-full \&quot;wp-block-image\&quot;"><img loading="lazy" width="700" height="467" src="/wp-content/uploads/2020/02/kegelapan-kaca-film.jpg" alt="" class="wp-image-14474" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/kegelapan-kaca-film.jpg 700w, /wp-content/uploads/2020/02/kegelapan-kaca-film-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<h2>Jenis Perlindungan UV 400&nbsp;</h2>



<p>Apabila anda sering mengalami dalam kemacetan ketika berkendara di bawah cuaca yang cerah dan panas, ada baiknya jika anda ada pembeli kaca film dan memiliki perlindungan UV 400, sebab kaca film tersebut mampu melindungi kulit dari panas teriknya sinar matahari. Faktor perlindungan pada UV 400 Mampu menghalau sinar matahari sampai 99%.&nbsp;<br></p>



<h2>Belilah Kaca Film Dengan Layanan Purna Jual Terbaik&nbsp;</h2>



<p>Sebelum anda memutuskan untuk <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/merek/3m/\&quot;">membeli kaca film</a>, ada baiknya jika Anda memilih kaca film berkualitas keunggulan, dengan begitu maka anda akan terhindar dari resiko pengelupasan, perubahan warna, delaminasi, demetalisasi, keretakan yang biasanya diakibatkan oleh kekeliruan manufaktur bahan maupun pemasangannya.<br></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pastikan Beli Kaca Film di Dealer Resmi, Supaya Dapat GARANSI!</title>
		<link>/kaca-film-dealer-resmi.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 13:40:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/kaca-film-dealer-resmi/</guid>

					<description><![CDATA[Ketika anda hendak memasang kaca film, perhatikan dimana tempat anda membeli kaca film tersebut untuk Mobil kesayangan. Apakah dealer kaca film ini resmi atau justru tidak? Hal ini sangat berpengaruh terhadap adanya garansi yang ditawarkan. Ketika kita membeli barang baru di tempat resmi tentu akan mendapatkan tawaran garansi, garansi ini bisa mempunyai bentuk yang berbeda, &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/kaca-film-dealer-resmi.html"> <span class="screen-reader-text">Pastikan Beli Kaca Film di Dealer Resmi, Supaya Dapat GARANSI!</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Ketika anda hendak memasang kaca film, perhatikan dimana tempat anda membeli kaca film tersebut untuk Mobil kesayangan. Apakah dealer kaca film ini resmi atau justru tidak? Hal ini sangat berpengaruh terhadap adanya garansi yang ditawarkan. </p>



<p>Ketika kita membeli barang baru di tempat resmi tentu akan mendapatkan tawaran garansi, garansi ini bisa mempunyai bentuk yang berbeda, mulai dari selembar kertas, stiker yang ditempel, apa garansi dalam bentuk kartu. Garansi yang diberikan ini untuk meningkatkan kepercayaan konsumen terhadap produk yang ia tawarkan. Keberadaan garansi juga meyakinkan bahwa produk yang dimiliki sudah lulus ujian atau bebas dari kesalahan cacat produksi. </p>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full \&quot;wp-block-image"><img loading="lazy" width="700" height="394" src="/wp-content/uploads/2020/02/Pastikan-Beli-Kaca-Film-di-Dealer-Resmi-Supaya-Dapat-GARANSI-3.jpg" alt="" class="wp-image-14478" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/Pastikan-Beli-Kaca-Film-di-Dealer-Resmi-Supaya-Dapat-GARANSI-3.jpg 700w, /wp-content/uploads/2020/02/Pastikan-Beli-Kaca-Film-di-Dealer-Resmi-Supaya-Dapat-GARANSI-3-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<p>Garansi yang dimiliki tidak hanya untuk barang <a href="\&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Elektronik\&quot;">elektronik</a>, produk seperti kaca film juga mempunyai garansi sendiri. Jika Anda memilih Jalur yang tepat dalam pemasangan kaca film maka anda bisa mendapatkan garansi. Salah satu yang ditawarkan kaca film 3M, Solar Gard, dan V-Kool lewat dealer kami sebagai penyalur resmi adalah adanya garansi tersebut. </p>



<figure class="wp-block-image alignfull size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="576" src="/wp-content/uploads/2020/02/kartu-garansi-resmi-kaca-film-3M-1-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-14480" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/kartu-garansi-resmi-kaca-film-3M-1-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/02/kartu-garansi-resmi-kaca-film-3M-1-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/02/kartu-garansi-resmi-kaca-film-3M-1-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/02/kartu-garansi-resmi-kaca-film-3M-1.jpg 1032w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Meskipun banyak orang yang menganggap remeh kartu garasi, hikmah pengurusannya ribet kalau mau klaim sehingga membuat konsumen malas bersusah untuk mengurusnya kembali atau justru menyimpan. Padahal, jika kaca film rusak dan masih masuk ke dalam masa garansi maka anda dapat memperbaiki <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/pasang/mobil\&quot;">kaca film </a>tersebut tanpa mengeluarkan biaya untuk pengantinya. </p>



<p>Perusahaan kami telah dipercaya puluhan konsumen dan berbagai merek dari kata film di dunia, kartu garansi kamu berikan untuk menjamin produk yang dipasang pada mobil adalah barang baru dan memiliki kualitas yang sudah lulus uji coba. Kalau kita menyediakan<a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/merek/3m/\&quot;"> kaca film 3M</a>, Solar Gard, dan <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/merek/v-kool/\&quot;">V-Kool</a> dalam bentuk seperti kartu ATM dan mudah untuk disimpan. </p>



<p>Setiap orang yang membeli kaca film pada perusahaan kami otomatis langsung mendapatkan kartu garansi selama 5 tahun. Garansi yang didapatkan meliputi jasa pemasangan bila terjadi gelembung atau bintik, warna luntur ataupun contoh produk yang ditemukan ketika selesai pemasangan. </p>



<p>Jika ada konsumen yang belum 5 tahun tapi sudah mengalami hal seperti diatas, maka bisa langsung mengklaim <a href="\&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Garansi\&quot;">kartu garansi</a> mereka untuk memperbaiki kerusakan yang tanpa adanya kesengajaan. </p>



<p>Lewat garansi inilah konsumen juga lebih yakin kalau produk yang kami sediakan memiliki kualitas yang bagus dan merupakan produk asli bukan palsu. Jangan sampai Anda keliru mempercayakan dealer dalam pemasangan kaca film.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cara Membersihkan Kaca Film Baru Pasca Pemasangan</title>
		<link>/membersihkan-kaca-film-baru-pemasangan.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[wizam robb]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 06:09:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/cara-membersihkan-kaca-film-baru-pasca-pemasangan/</guid>

					<description><![CDATA[Seperti hanya pada aksesoris mobil yang lain, kaca film juga membutuhkan perawatan agar fungsinya tetap stabil dan optimal. Hal tersebut tentunya berhubungan dengan cara anda dalam menggunakan mobil tersebut. Khususnya ketika membersihkan kaca. Agar anda dapat menjaga fungsi dari kaca film tersebut, maka cukup lakukan pembersihan dengan menggunakan air biasa hangat atau air sabun. Semprotlah &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/membersihkan-kaca-film-baru-pemasangan.html"> <span class="screen-reader-text">Cara Membersihkan Kaca Film Baru Pasca Pemasangan</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Seperti hanya pada <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/pasang/mobil\&quot;">aksesoris mobil</a> yang lain, kaca film juga membutuhkan perawatan agar fungsinya tetap stabil dan optimal. Hal tersebut tentunya berhubungan dengan cara anda dalam menggunakan mobil tersebut. Khususnya ketika membersihkan kaca. </p>



<p>Agar anda dapat menjaga fungsi dari kaca film tersebut, maka cukup lakukan pembersihan dengan menggunakan <a href="\&quot;https://kbbi.web.id/air\&quot;">air</a> biasa hangat atau air sabun. Semprotlah kaca film dengan menggunakan air tersebut kemudian bersihkan secara perlahan dengan menggunakan kain bersih yang lembut.&nbsp;<br></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full \&quot;wp-block-image"><img loading="lazy" width="700" height="407" src="/wp-content/uploads/2020/02/membersihkan-kaca-film.jpg" alt="" class="wp-image-14482" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/membersihkan-kaca-film.jpg 700w, /wp-content/uploads/2020/02/membersihkan-kaca-film-300x174.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<p>Akan tetapi, pastikan pemeliharaan atau pembersihan tersebut dilakukan pasca 7 hari setelah pemasangan. Hal ini sangatlah penting mengingat lem dari kaca film haruslah melekat secara sempurna. Sehingga Anda harus memastikan terlebih dahulu, apakah kaca film sudah benar-benar aman untuk dibersihkan. Agar dapat mempercepat pengeringan lem pada <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/\&quot;">pemasangan kaca film</a>, anda bisa memarkirkan mobil di tempat terbuka yang sekiranya terkena langsung sinar matahari.<br></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ini Loh Manfaat &#038; Fungsi Kaca Film untuk Mobil</title>
		<link>/fungsi-kaca-film.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 13:25:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/fungsi-kaca-film/</guid>

					<description><![CDATA[Bagi Anda yang telah mengunjungi website ini pasti sudah mengenal apa itu kaca film. Meskipun sudah mengetahui apa itu kaca film Tidak semua orang paham manfaat yang diberikan dari pemakaian kaca film pada mobil. Dalam artikel kali ini, kami akan membahas apa saja manfaat yang dapat anda peroleh dengan mengaplikasikan kaca film pada mobil yang &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/fungsi-kaca-film.html"> <span class="screen-reader-text">Ini Loh Manfaat &#038; Fungsi Kaca Film untuk Mobil</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Bagi Anda yang telah mengunjungi website ini pasti sudah mengenal apa itu kaca film. Meskipun sudah mengetahui apa itu kaca film Tidak semua orang paham manfaat yang diberikan dari pemakaian kaca film pada mobil. </p>



<p>Dalam artikel kali ini, kami akan membahas apa saja manfaat yang dapat anda peroleh dengan mengaplikasikan<a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/pasang/mobil\&quot;"> kaca film pada mobil </a>yang dimiliki. Pilih kaca film dengan kualitas terbaik untuk mendapatkan manfaat secara optimal. </p>



<h2>Mengurangi Sinar Matahari Masuk Kabin</h2>



<p>Tugas dan fungsi utama dari <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/merek/solar-gard/\&quot;">kaca film</a> yaitu dapat mengurangi sinar matahari yang masuk ke dalam kabin mobil. Panas matahari yang masuk ke dalam mobil ini menimbulkan paparan gelombang inframerah dan ultraviolet (UV) yang berbahaya bagi kulit. Sehingga pemakaian kaca film dapat mengurangi efek paparan cahaya matahari yang berbahaya dan melindungi kesehatan para penumpang. </p>



<h2>Mobil Jadi Lebih Trendy</h2>



<p>Kata film tidak hanya berguna bagi menjaga kesehatan para penumpang tapi ia memberikan tampilan yang berbeda kepada kendaraan yang anda miliki. Dengan mengaplikasikan kaca film pada mobil anda dapat meningkatkan nilai eksklusif pada kendaraan. Kata film tersedia dengan berbagai warna dan tingkat kegelapan yang bisa menyesuaikan dengan karakter mobil anda. </p>



<h2>Hemat Energi Bahan Bakar</h2>



<p>Karena kaca film dapat mengurangi cahaya matahari yang masuk ke dalam mobil Hal ini tentu berpengaruh terhadap temperatur mobil yang dapat mengurangi kinerja pendingin ruangan sehingga tidak berlebihan. Pendingin ruangan yang tidak bekerja secara berlebihan dapat membuat mobil semakin irit dalam mengkonsumsi bahan bakar. </p>



<h2>Menjaga Privasi Dalam Kabin</h2>



<p>Privasi sekarang ini menjadi hal penting yang perlu diperhatikan ketika berada di dalam mobil. Karena banyaknya <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/3m-black-beauty.html\&quot;">varian serta series</a> yang tersedia dari kaca film menjadikan lapisan ini dapat menjaga privasi pengendara dan penumpang yang berada di dalamnya. Sehingga kini orang tidak bisa lagi melihat Bagaimana kondisi di dalam mobil karena telah Terhalang Kaca film. </p>



<h2>Mengurangi Resiko Terjadinya Kejahatan</h2>



<p>Kaca film juga bisa mengurangi resiko kejahatan karena ia dapat menghalangi pandangan orang luar sehingga tidak bisa melihat aktivitas di dalam <a href="\&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Mobil\&quot;">mobil</a> ataupun barang yang disimpan di dalam mobil. Hal ini tentu dapat mempersulit keinginan orang untuk melakukan hal jahat dan merusak mobil untuk mengambil barang berharga di dalamnya. </p>



<h2>Mengurangi Pantulan Cahaya yang Menyilaukan</h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full \&quot;wp-block-image"><img loading="lazy" width="700" height="382" src="/wp-content/uploads/2020/02/Ini-Loh-Manfaat-Fungsi-Kaca-Film-untuk-Mobil-2.jpg" alt="" class="wp-image-14487" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/Ini-Loh-Manfaat-Fungsi-Kaca-Film-untuk-Mobil-2.jpg 700w, /wp-content/uploads/2020/02/Ini-Loh-Manfaat-Fungsi-Kaca-Film-untuk-Mobil-2-300x164.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<p>Cahaya dari luar mobil kerap kali mengganggu penglihatan bagi pengendara. Pemakaian kata film dapat mengurangi cahaya matahari yang masuk ataupun pantulan cahaya dari kendaraan lain, dengan begitu kenyamanan pengemudi dapat terjaga dan mengurangi kelelahan mata. </p>



<h2>Dapat Meningkatkan Keamanan</h2>



<p>Bahan pembuatan kaca film terdiri dari tiga lapisan utama yaitu polyester, logam, perekat khusus. Dari berbagai elemen tersebut ia berfungsi untuk meningkatkan keamanan yang dapat memegang <a href="\&quot;http://kacatempered.co.id/\&quot;">kaca </a>ketika mengalami benturan. </p>



<p>Tak heran bila kaca terjadi benturan resiko terjadinya kaca pecah dan melukai para pengemudi masih bisa diminimalisir.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>4 Merk Kaca Film Mobil Terbaik Dapat Menghalau Panas Optimal</title>
		<link>/merk-kaca-film-mobil-terbaik.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 06:52:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/merk-kaca-film-mobil-terbaik/</guid>

					<description><![CDATA[Cermat dalam memilih kaca film untuk mobil merupakan salah satu hal penting yang perlu diperhatikan. Tidak hanya menciptakan mobil dengan tampilan yang trendy, kaca film dapat menjaga kenyamanan ketika berkendara karena membuat kabin menjadi lebih sejuk. Kemampuan kaca film berguna untuk menghalangi panas sinar matahari sekaligus melindungi para penumpang yang ada di dalam kendaraan. Sekarang &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/merk-kaca-film-mobil-terbaik.html"> <span class="screen-reader-text">4 Merk Kaca Film Mobil Terbaik Dapat Menghalau Panas Optimal</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cermat dalam memilih kaca film untuk mobil merupakan salah satu hal penting yang perlu diperhatikan. Tidak hanya menciptakan mobil dengan tampilan yang trendy, kaca film dapat menjaga kenyamanan ketika berkendara karena membuat kabin menjadi lebih sejuk. Kemampuan kaca film berguna untuk menghalangi panas sinar matahari sekaligus melindungi para penumpang yang ada di dalam kendaraan. </p>



<p>Sekarang ini sudah banyak merek kaca film mobil yang menawarkan berbagai pilihan dengan keunggulan teknologi mereka. Untuk mempermudah Anda dalam memilih kaca film mana yang tepat sesuai kebutuhan, berikut akan kami sajikan beberapa merek kaca film terbaik yang paling banyak diminati di Indonesia. </p>



<h2>Kaca Film Mobil V-KOOL </h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full \&quot;wp-block-image"><img loading="lazy" width="720" height="794" src="/wp-content/uploads/2022/06/kaca-film-v-kool-bangunan.jpg" alt="" class="wp-image-2235" srcset="/wp-content/uploads/2022/06/kaca-film-v-kool-bangunan.jpg 720w, /wp-content/uploads/2022/06/kaca-film-v-kool-bangunan-272x300.jpg 272w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure>



<p>Berbicara soal kaca film terbaik yang ada di Indonesia. Salah satu kaca film premium yang harus anda miliki adalah merk V-KOOL. Kaca film ini sudah ada di Indonesia selama lebih dari 20 tahun dan mempunyai aneka varian model kaca film yang dibuat dari teknologi terbaik. </p>



<p>Setiap proses produksi kaca film V-KOOL telah mempunyai 7 lapisan elektrik yang diperkuat dengan emas untuk meningkatkan daya tahan serta performa yang ia miliki. Kaca film V-KOOL mempunyai kemampuan dalam memantulkan Sinar inframerah yang menyebabkan mobil cepat panas ketika terpapar sinar matahari. </p>



<p>V-KOOL telah digandeng dengan teknologi <a href="\&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Selective_surface\&quot;">Spectrally Selective</a>  yang bertujuan untuk mengurangi panas matahari masuk ke dalam kabin tapi ia masih dapat mempertahankan tingkat cahaya yang masuk ke dalam. Meskipun tampilan kaca film V-KOOL bening dan jernih, ia mempunyai kemampuan tolak panas yang luar biasa. </p>



<h2>Kaca Film Mobil 3M </h2>



<figure class="wp-block-image size-large \&quot;wp-block-image"><img loading="lazy" width="1024" height="576" src="/wp-content/uploads/2020/02/kartu-garansi-resmi-kaca-film-3M-1-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-14480" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/kartu-garansi-resmi-kaca-film-3M-1-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/02/kartu-garansi-resmi-kaca-film-3M-1-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/02/kartu-garansi-resmi-kaca-film-3M-1-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/02/kartu-garansi-resmi-kaca-film-3M-1.jpg 1032w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Kaca film yang juga banyak diminati oleh masyarakat Indonesia adalah merek 3M. Kaca film ini dapat menambah kenyamanan dan melindungi interior kendaraan.  Keunggulan yang digandeng dari <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/merek/3m/\&quot;">kaca film 3M </a> telah dilengkapi teknologi yang dapat meminimalisir efek panas dan negatif dari sinar matahari. </p>



<p>Salah satu contoh jenis kaca film 3M  yang paling diminati yaitu  Crystalline AutoFilm. Spesifikasi yang ia miliki telah dilengkapi dengan multilayer optical yang dapat menjadikan tampilan bening tapi tetap dapat menghalau panas melebihi kaca film yang berpenampilan gelap. </p>



<p>Kaca film 3M juga telah dibekali dengan teknologi nano layer untuk menjaga suhu kabin sehingga Tetap dingin dan pengendara pun akan semakin nyaman. </p>



<h2>Kaca Film Mobil Solar Gard </h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full \&quot;wp-block-image"><img loading="lazy" width="720" height="794" src="/wp-content/uploads/2022/06/kaca-film-merk-solar-gard-garansi.jpg" alt="" class="wp-image-2116" srcset="/wp-content/uploads/2022/06/kaca-film-merk-solar-gard-garansi.jpg 720w, /wp-content/uploads/2022/06/kaca-film-merk-solar-gard-garansi-272x300.jpg 272w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure>



<p>Kaca film terbaik lain yang ada di Indonesia bisa anda jadikan pilihan utama adalah <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/merek/solar-gard/\&quot;">merek Solar Gard</a>. Solar Gard membuat kaca film yang dapat melindungi penggunanya dari sinar matahari yang menyengat. Salah satu syarat dari produk yang dihasilkan oleh Solar Gard adalah black Phantom series. </p>



<p>Black Phantom series yang dimiliki solar gard telah menggandeng material the most Advance Nano Ceramic Technology sehingga tampilan kaca film tampak hitam pekat dan mampu menangkal sinar <a href="\&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Ultraviolet\&quot;">UV </a>dan inframerah sampai dengan 99%. </p>



<h2>Kaca Film Mobil Llumar </h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full \&quot;wp-block-image"><img loading="lazy" width="572" height="362" src="/wp-content/uploads/2022/06/llumar.jpg" alt="" class="wp-image-1672" srcset="/wp-content/uploads/2022/06/llumar.jpg 572w, /wp-content/uploads/2022/06/llumar-300x190.jpg 300w" sizes="(max-width: 572px) 100vw, 572px" /></figure>



<p>Jika anda ingin mendapatkan kata film yang terkenal hingga ke seluruh negara di dunia, maka kami merekomendasikan anda untuk menggunakan kaca film dari merek Llumar. Hal ini dikarenakan penjualan <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/merek/llumar/\&quot;">kaca film Llumar</a> mencapai 60% di seluruh dunia. Tentu saja hal ini tidak luput dari kualitas dan kemampuan yang ia tawarkan. </p>



<p>Llumar mempunyai beberapa series yang dapat anda pesan sesuai kebutuhan. Salah satu series yang ia miliki adalah G series di mana Iya mempunyai karakter hijau kebiruan Jika dilihat dari luar. Jadi tidak hanya dapat menjaga interior mobil, tapi menjadikan mobil lebih trendy. </p>



<h2>Kaca Film Mobil Iceberg </h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full \&quot;wp-block-image"><img loading="lazy" width="572" height="363" src="/wp-content/uploads/2022/06/logo-kaca-film-iceberg.jpg" alt="" class="wp-image-1825" srcset="/wp-content/uploads/2022/06/logo-kaca-film-iceberg.jpg 572w, /wp-content/uploads/2022/06/logo-kaca-film-iceberg-300x190.jpg 300w" sizes="(max-width: 572px) 100vw, 572px" /></figure>



<p>Kaca film terbaik yang terakhir yaitu Iceberg. <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/merek/iceberg/\&quot;">Iceberg </a>bisa masuk ke dalam jajaran kaca film terbaik karena ia telah menggandeng teknologi Night Vision. Jika menggunakan kaca film Iceberg anda tidak perlu merasa kesulitan ketika berkendara saat malam hari. </p>



<p>Tidak hanya sampai disitu, kaca film Iceberg terbuat dari karbon dan teknologi nano sehingga kemampuannya dalam menolak panas mencapai 99%. </p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PENTING!! Hindari 3 Kesalahan Ini Ketika Membeli Kaca Film</title>
		<link>/kesalahan-membeli-kaca-film.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 08 Feb 2020 06:36:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/kesalahan-membeli-kaca-film/</guid>

					<description><![CDATA[Meskipun terlihat simpel, memilih kaca film membutuhkan teknik tersendiri yang harus Anda pahami. Apalagi tugas dan fungsi utama dari kaca film ini tidak hanya mengurangi sinar matahari yang masuk ke dalam kabin tapi ia juga menjaga keamanan dari penumpang serta berbagai barang yang disimpan. Salah satu bahaya kesalahan dalam memilih kaca film mobil yaitu cahaya &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/kesalahan-membeli-kaca-film.html"> <span class="screen-reader-text">PENTING!! Hindari 3 Kesalahan Ini Ketika Membeli Kaca Film</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Meskipun terlihat simpel, memilih kaca film membutuhkan teknik tersendiri yang harus Anda pahami. Apalagi tugas dan fungsi utama dari kaca film ini tidak hanya mengurangi sinar matahari yang masuk ke dalam kabin tapi ia juga menjaga keamanan dari penumpang serta berbagai barang yang disimpan. </p>



<p>Salah satu bahaya kesalahan dalam memilih kaca film mobil yaitu cahaya matahari dapat masuk dan menimbulkan paparan gelombang inframerah dan <a href="\&quot;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC5418752\&quot;">ultraviolet (UV)</a> sehingga kulit akan terpapar secara terus-menerus dan mengganggu kesehatan, hal yang terus berulang bahkan bisa menjadikan permasalahan seperti kanker kulit. </p>



<p>Kaca film mobil tidak hanya dapat membuat tampilan mobil semakin trendi tapi dapat membuat penumpang semakin nyaman. Ternyata tidak semua orang memahami kelebihan serta kekurangan dalam memilih kaca film. Bahkan banyak diantara mereka yang justru salah dalam memilih kaca film yang tepat untuk <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/pasang/mobil\&quot;">Mobil </a>kesayangan. </p>



<p>Dalam masalah ini, kami akan membagikan beberapa hal yang perlu anda perhatikan dalam memilih <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/merek/masterpiece\&quot;">kaca film</a> sehingga bisa sesuai dengan kebutuhan dan keinginan. </p>



<h2>Hindari Kesalahan Dalam Memilih Kaca Film </h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="830" height="556" src="/wp-content/uploads/2020/02/Ini-Loh-Manfaat-Fungsi-Kaca-Film-untuk-Mobil.jpg" alt="" class="wp-image-14486" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/Ini-Loh-Manfaat-Fungsi-Kaca-Film-untuk-Mobil.jpg 830w, /wp-content/uploads/2020/02/Ini-Loh-Manfaat-Fungsi-Kaca-Film-untuk-Mobil-300x201.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/02/Ini-Loh-Manfaat-Fungsi-Kaca-Film-untuk-Mobil-768x514.jpg 768w" sizes="(max-width: 830px) 100vw, 830px" /></figure>



<p>Anda harus cermat dalam memilih kaca film dan hindari kesalahan memasang kaca film hanya karena alasan berikut. </p>



<h2>1. Memilih kaca film dengan warna yang gelap karena dianggap lebih nyaman </h2>



<figure class="wp-block-image \&quot;wp-block-image"><img src="\&quot;https://kacafilm.co.id/wp-content/uploads/2018/11/1-700x697.jpg\&quot;" alt="\&quot;\&quot;"/></figure>



<p>Hal ini justru tidak tepat, kenapa kegelapan yang dimiliki oleh kaca film tidak berpengaruh terhadap daya tolak panas yang ia miliki. Justru Anda harus mengetahui teknologi apa yang terkandung di dalam kaca polos tersebut, apakah didalam kaca film ini telah terpasang <a href="\&quot;https://id.wikipedia.org/w/index.php?title=Technics_and_Time,_1:_The_Fault_of_Epimetheus&amp;action=edit&amp;redlink=1\&quot;">teknologi </a>yang dapat memantulkan panas atau justru ia menyerap panas matahari. </p>



<h2>2. Jangan tergoda dengan merk baru yang belum mempunyai reputasi baik </h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full \&quot;wp-block-image\&quot;"><img loading="lazy" width="780" height="518" src="/wp-content/uploads/2020/02/merk-kaca-film-terbaik.jpg" alt="" class="wp-image-14489" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/merk-kaca-film-terbaik.jpg 780w, /wp-content/uploads/2020/02/merk-kaca-film-terbaik-300x199.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/02/merk-kaca-film-terbaik-768x510.jpg 768w" sizes="(max-width: 780px) 100vw, 780px" /></figure>



<p>Banyak sekali konsumen yang salah memilih data film berdasarkan warna atau justru embel-embel harga yang murah. Padahal, memilih kata film bukanlah hal yang sembrono karena pemakaiannya bahkan bisa dimanfaatkan untuk waktu yang lama. Kaca film dapat mengalami degradasi performa ketika digunakan dalam waktu yang lama, jika anda ingin kacang film bertahan dalam waktu hingga 25 tahun maka sebaiknya gunakan kaca film berkualitas. </p>



<h2>3. Menilai kualitas dari spesifikasi </h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full \&quot;wp-block-image\&quot;"><img loading="lazy" width="700" height="467" src="/wp-content/uploads/2020/02/kegelapan-kaca-film.jpg" alt="" class="wp-image-14474" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/kegelapan-kaca-film.jpg 700w, /wp-content/uploads/2020/02/kegelapan-kaca-film-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<p>Hindari kesalahan menilai kaca film berdasarkan spesifikasi yang ia miliki. Tidak semua spesifikasi yang dimiliki oleh kaca film memberikan patokan bahwa ia mempunyai performa yang maksimal. Material yang digunakan dalam pembuatan kaca film sangat berpengaruh penting dalam hal spesifikasi tersebut. Jika anda salah memilih kaca film tentunya hal ini dapat merugikan anda untuk beberapa tahun kedepan karena harus menggantinya dengan yang baru.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Memilih Tingkat Kegelapan Kaca Film untuk Mobil Anda</title>
		<link>/tingkat-kegelapan-kaca-film-mobil.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 06:25:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<category><![CDATA[Memilih Tingkat Kegelapan Kaca Film untuk Mobil Anda]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/memilih-tingkat-kegelapan-kaca-film-untuk-mobil-anda/</guid>

					<description><![CDATA[Pasti hampir semua orang yang membeli sebuah mobil baru pasti mereka akan melengkapi sebuah mobilnya dengan memasang kaca film, agar kaca mobil mereka tidak terdapat goresan goresan. Kaca film bermanfaat untuk mengurangi panas kabin dan privasi untuk mobil anda. Kaca film memiliki beberapa jenis yang dapat anda pilih melalui tingkat kegelapan yang biasanya diukur dalam &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tingkat-kegelapan-kaca-film-mobil.html"> <span class="screen-reader-text">Memilih Tingkat Kegelapan Kaca Film untuk Mobil Anda</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pasti hampir semua orang yang membeli sebuah mobil baru pasti mereka akan melengkapi sebuah mobilnya dengan memasang <a href="\&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Window_film\&quot;">kaca film</a>, agar kaca mobil mereka tidak terdapat goresan goresan. <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/jenis\&quot;">Kaca film</a> bermanfaat untuk mengurangi panas kabin dan privasi untuk mobil anda. Kaca film memiliki beberapa jenis yang dapat anda pilih melalui tingkat kegelapan yang biasanya diukur dalam sebuah presentase. Semua orang pasti memilih kaca film yang murah dan tentunya juga memiliki garansi. Garansi kaca film berbeda beda tergantung dengan<a href="\&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Berkas:Kaca_film_40%25.jpg\&quot;"> jenis dan merknya</a>.</p>



<p>Faktanya sekarang di Indonesia, masyarakatnya banyak yang menggunakan kaca film untuk mobilnya dengan tingkat kegelapan yang lebih. Biasanya rata rata mencapai 80 persen untuk bagian samping dan belakang kaca mobil, sedangkan untuk kaca bagian depan mobil biasanya rata ratanya mencapai 40-60 persen. Hal ini karena di Indonesia memiliki tingkat panas yang cukup tinggi.</p>



<h2>1. Kaca Film yang Berkualitas untuk Mobil Anda</h2>



<figure class="wp-container-4 wp-block-gallery-3 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="780" height="518" data-id="14489"  src="/wp-content/uploads/2020/02/merk-kaca-film-terbaik.jpg" alt="" class="wp-image-14489" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/merk-kaca-film-terbaik.jpg 780w, /wp-content/uploads/2020/02/merk-kaca-film-terbaik-300x199.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/02/merk-kaca-film-terbaik-768x510.jpg 768w" sizes="(max-width: 780px) 100vw, 780px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="830" height="556" data-id="14486"  src="/wp-content/uploads/2020/02/Ini-Loh-Manfaat-Fungsi-Kaca-Film-untuk-Mobil.jpg" alt="" class="wp-image-14486" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/Ini-Loh-Manfaat-Fungsi-Kaca-Film-untuk-Mobil.jpg 830w, /wp-content/uploads/2020/02/Ini-Loh-Manfaat-Fungsi-Kaca-Film-untuk-Mobil-300x201.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/02/Ini-Loh-Manfaat-Fungsi-Kaca-Film-untuk-Mobil-768x514.jpg 768w" sizes="(max-width: 830px) 100vw, 830px" /></figure>
</figure>



<p>Jika anda menggunakan kaca film yang terlalu gelap dapat membahayakan bagi diri anda, tetapi kaca film dengan persentase yang tinggi juga memiliki manfaat untuk menjaga privasi anda. Karena seorang wanita yang bernama Ela menyarankan untuk tingkat kegelapan <a href="\&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Kaca\&quot;">kaca film</a> bagian depan mobil adalah 20 persen, sementara untuk tingkat kegelapan kaca film bagian samping dan belakang mobil paling maksimal adalah 60 persen.</p>



<p>Hal yang membahayakan untuk pemasangan kaca film yaitu ketika pada malam hari, karena pada malam hari kaca film yang tampak terang juga tetap mengurai keamanan bagi anda yang mengendarai mobil. Karena saat malam hari bagi anda yang mengendarai mobil yang menggunakan kaca film tentunya anda harus membuka kaca mobil anda pada saat anda ingin mundur ke belakang.</p>



<p>Hal ini dapat membuat bahaya bagi anda karena mengurangi tingkat ke fokusan dalam mengendarai mobil. Maka dari itu jika anda ingin memasang<a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/pasang\&quot;"> kaca film</a> alangkah baiknya anda mengguanakan kaca film yang memiliki presentase kecil atau yang sesuai disarankan oleh Ela.</p>



<h2>2. Kaca Film Murah Bergaransi</h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="700" height="394" src="/wp-content/uploads/2020/02/Pastikan-Beli-Kaca-Film-di-Dealer-Resmi-Supaya-Dapat-GARANSI-3.jpg" alt="" class="wp-image-14478" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/Pastikan-Beli-Kaca-Film-di-Dealer-Resmi-Supaya-Dapat-GARANSI-3.jpg 700w, /wp-content/uploads/2020/02/Pastikan-Beli-Kaca-Film-di-Dealer-Resmi-Supaya-Dapat-GARANSI-3-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<p>Pada umumnya orang orang pasti mencari kaca film yang murah dan pastinya bergaransi. Biasanya garansi kaca film berbeda beda tergantung dengan jenis dan<a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/merek\&quot;"> merknya</a>. Jika anda ingin memasang kaca film untuk mobil anda, anda bisa menghubungi kami dengan alamat dibawah ini:</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bahaya Jika Anda Memasang Kaca Film Terlalu Gelap</title>
		<link>/bahaya-memasang-kaca-film-terlalu-gelap.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 03:46:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<category><![CDATA[Bahaya Jika Anda Memasang Kaca Film Terlalu Gelap]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/bahaya-jika-anda-memasang-kaca-film-terlalu-gelap/</guid>

					<description><![CDATA[Jika anda masih bingung dalam memilih kaca film yang cocok untuk kaca mobil anda, jangan khawatir karena hal ini dapat diatasi. Gelap terang kaca film dapat menentukan baik dan amannya untuk berkendara. Lihatlah VLT atau Visible Light Transmittance Kaca Film Tersebut Besaran VLT menentukan besar besaran cahaya yang masuk ke dalam properti anda setelah terinstalasi &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/bahaya-memasang-kaca-film-terlalu-gelap.html"> <span class="screen-reader-text">Bahaya Jika Anda Memasang Kaca Film Terlalu Gelap</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Jika anda masih bingung dalam memilih <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/tingkat-kegelapan-kaca-film-yang-berkualitas-untuk-mobil-anda.html\&quot;">kaca film</a> yang cocok untuk kaca mobil anda, jangan khawatir karena hal ini dapat diatasi. Gelap terang kaca film dapat menentukan baik dan amannya untuk berkendara.</p>



<h2>Lihatlah VLT atau Visible Light Transmittance Kaca Film Tersebut</h2>



<p>Besaran VLT menentukan besar besaran cahaya yang masuk ke dalam properti anda setelah terinstalasi oleh kaca film. Jadi jika semakin kecil angka VLT maka semakin terlihat gelap <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/pasang-jual-stiker-kaca-film-masjid-di-jakarta-pusat.html\&quot;">kaca film</a> anda. Perhatikan juga bagian sisi peraturan pemasangan kaca film untuk pandangan mata pengendara. Jika anda memasang kaca film untuk kaca mobil anda harus mempertimbangkan juga efek dari kegelapan kaca film karena pada saat mengemudi di malam hari berbeda dengan mengemudi di siang hari.</p>



<p>Dibawah ini beberapa macam VLT <a href="\&quot;https://kacafilm.co.id/merek\&quot;">kaca film</a> yang sudah tersebar luas saat ini:</p>



<ul><li>VLT 70%, kegelapan <em>kaca film</em> 10-15%</li><li>VLT 60%, kegelapan <em>kaca film</em> 15-20%</li><li>VLT 35-40%, kegelapan <em>kaca film</em> 30-40%</li><li>VLT 20-25%, kegelapan <em>kaca film</em> 60%</li><li>VLT 10-15%, Kegelapan <em>kaca film</em> 70%</li><li>VLT 5%, kegelapan <em>kaca film</em> 80%</li></ul>



<p>Untuk kaca film yang memiliki presentase 80 persen adalah kaca film yang memiliki cukup tinggi tingkat kegelapannya. Jika anda memasang kaca film untuk kaca mobil anda disarankan untuk kaca mobil bagian depan menggunakan VLT 60 persen atau VLT 35 sampai 40 persen, dan anda harus ingat bahwa VLT tidak sama dengan nilai kegelapan kaca film. Karena memang biasanya disebutkan angka kegelapan kaca film tersebut 20%, 40%, 60%, 80%, hal ini untuk memudahkan bagi orang yang masih awam dalam memilih kaca film.</p>



<h2>Cek UVT atau Ultraviolet Transmittance</h2>



<p>Jika anda ingin memasang kaca film pada kaca mobil anda, anda harus mengetahui bahwa semakin kecil <a href="\&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/UVT_Aero\&quot;">UVT kaca film</a> akan semakin baik. Dan anda juga harus tau bahwa kaca film yang brended, berkualitas, terbaik, dan terbagus, mereka memilih nilai UVT sebesar 1 persen yang artinya dapat menolak sinar ultraviolet sebesar 99%. Salah satu contohnya yaitu kaca film perfection.</p>



<h2>Tentukan Nilai atau Infra Red Reflected</h2>



<p>Pada umumnya kaca film dibuat untuk menahan sinar matahari yang masuk ke dalam kabin properti mobil anda. Dan biasanya kabin menjadi panas. Jika kaca film memiliki nilai presentase<a href="\&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/IRR\&quot;"> IRR</a> semakin besar maka kaca film tersebut semakin bagus. Kemudian jika anda membeli kaca film maka nilai IRR inilah yang menjadi acuan atau titik fokus dalam membeli kaca film.</p>



<h2>TSER atau Total Solar Energy Rejected</h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="700" height="467" src="/wp-content/uploads/2020/02/kegelapan-kaca-film.jpg" alt="" class="wp-image-14474" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/kegelapan-kaca-film.jpg 700w, /wp-content/uploads/2020/02/kegelapan-kaca-film-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<p>Hal ini untuk mengukur sebuah indikator ukuran untuk menunjukkan seberapa baik atau buruknya kaca film dalam menolak panas sinar matahari langsung yang mengenai kaca film. Semakin besar<a href="\&quot;https://en.wiktionary.org/wiki/tser\&quot;"> TSER</a> ini maka menunjukkan bahwa semakin baik atau berkualitasnya kaca film yang anda beli.</p>



<p>Dengan semakin banyaknya produsen kaca film membuat rentang produk dan harga kaca film menjadi luas. Kaca film terkenal dengan banyaknya merkdan jenisnya serta beraneka warna yang bisa anda pilih sesuai dengan selera anda. Harga kaca film juga semakini beragam.</p>



<p>Menurut Wahyu Hidayat dari sekian banyaknya kaca film, kaca film gelap adalah salah satu yang paling sering digunakan dan kaca film ini menjadi favorit 3 sampai 4 tahun belakangan ini karena berfungsi untuk media privasi dan cocok untuk tren warna mobil sekarang.</p>



<p>Masalahnya biasanya tidak sedikit orang yang mementingkan privasi mobilnya tetapi tidak mementingkan keselamatan penumpang dan pengemudi mobil tersebut.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
